\sub{\label{chap:persist}Das Speichern der Daten}
Das Speichern von Kontakten wird in den Prototypen unterschiedlich implementiert.
%
% --------------------------------------------------------------------------------- Qouch
%
\subsub{Daten mit PochDB und CouchDB speichern}
Für den Protoyp \it{amilia-qouch} muss zunächst CouchDB installiert und gestartet werden.
% sudo apt-get install couchdb
Sobald dieser Schritt erledigt ist, läuft CouchDB auf \tt{localhost:5984} und ist einsatzbereit.
Das asynchrone \gls{API} von PouchDB stellt alle notwendigen Funktionen bereit, die sowohl Callbacks, Promises als auch asynchrone Funktionen unterstützen. 
Das Listing \ref{code:pouch} führt alle benötigeten Funktionen auf und zeigt die notwendigen Schritte zur Synchronisation der lokalen PouchDB und CouchDB.\\
Die lokale Datenbank wird in Zeile 2 erstellt. Wenn es die Datenbank mit dem Namen ''contacts'' bereits gibt, wird sie gestartet.\\
%
Um eine CouchDB--Instanz zu erzeugen, ist der Aufruf in Zeile 3 mit der URL zur CouchDB--Datenbank notwendig. Auch hier erstellt PouchDB die Datenbank, sofern sie noch nicht existiert. PouchDB funktioniert nun als Client zu einer online CouchDB--Instanz.
Zur kontinuierlichen Synchronisation beider Instanzen, der lokalen PouchDB und der CouchDB, ist lediglich der Aufruf in Zeile 5 erforderlich. Im optionalen Parameter können zum Beispiel Filter oder Einstellungen zum wiederholten Synchronisationsversuch im Falle eines Fehlschlags gesetzt werden ~\cite{pouch_options}.\\
% GET
Der Aufruf \tt{localDB.allDocs()} in Zeile 8 fragt alle in der lokalen Datenbank gespeicherten Kontakte an.
Ohne den Parameter \tt{include\_docs: true} werden nur die ID \tt{\_id} und die Revisionsnummer \tt{\_rev} eines jeden gespeicherten Kontakts zurückgegeben.
Ist die Option \tt{conflicts} auf \tt{true} gesetzt, werden Konfliktinformationen zu jedem Kontakt gespeichert.
Alle konfliktbehafteten Kontakte haben nun ein \tt{\_conflicts}--Attribut.
Dort befindet sich eine Liste mit allen konkurrierenden Revisionen.\\\\
%
Für die nachfolgenden Aufrufe gibt es mehrere Varianten.
Eine Anleitung zum Umgang mit Konflikten in der PouchDB--Dokumentation empfiehlt für das Erstellen, Aktualisieren und Löschen eines Dokuments, das Modul PouchDB Upsert zu verwenden.
Das wird in Zeile 1 zum PouchDB--Objekt hinzugefügt.
Jedes Mal, wenn eine der \gls{CRUD}--Operationen auf einem Dokument ausgeführt wird und das \gls{API} eine Revision verlangt, kann ein Konfliktfehler geworfen werden.
Das Modul PouchDB Upsert wiederholt die Aktion solange, bis sie erfolgreich ist.
Es fügt ein neues Dokument hinzu, wenn noch keins existiert und aktualisiert es, wenn es vorhanden ist ~\cite{pouch_conflicts}.
Konflikte treten so trotzdem auf und CouchDB wählt eine gewinnende Version aus.
Alle Konflikte werden immer noch gespeichert und die beteiligten Dokumente können wie oben beschrieben aus der CouchDB geladen werden.
%
\begin{center}
  \lstinputlisting[language=REACT,
  numbers=left,xleftmargin=20pt,framexleftmargin=15pt,
  caption={Persistierung der Daten mit PouchDB und CouchDB}, 
  label=code:pouch]{code/Pouch.js}
\end{center}
%
% CREATE
Die Zeilen 13 bis 16 zeigen, wie ein Kontakt erzeugt werden kann. Bevor das geschieht, wird eine ID erstellt die aus dem aktuellen Zeitstempel besteht.
Diese wird dann per PouchDB Upsert in dem neuen Dokument gespeichert.\\
% Bei dessen Verwendung wird \tt{\_id} von PouchDB automatisch generiert. Diese Variante wird jedoch nicht empfohlen, weil dann die IDs zufällig sind, die Objekte nicht danach sortiert werden können~\cite{pouch-create}.\\
% UPDATE
Das Aktualisieren eines Kontakts sieht sehr ähnlich aus, da die \tt{upsert}--Funktion für beide Operationen verwendet wird.
% Zuerst wird der entsprechende Kontakt wie in Zeile zwölf aus der Datenbank angefragt um dann in der Datenbank aktualisiert zu werden.
Mit jedem Update bekommt ein Kontakt von PouchDB eine neue Revisionsnummer.\\
% DELETE
Man kann einen Kontakt mit PouchDB Upsert wie in den Zeilen 26 bis 29 löschen.
Der Kontakt wird hierbei nicht wirklich gelöscht sondern wird durch ein \tt{\_deleted} Attribut als solches markiert.
%Dann ist das Kontaktdokument mit all seinen Feldern gelöscht. Die lokale Datenbank soll sich mit CouchDB synchronisieren. Ist die Revision eines gelöschten Kontakts nicht mehr vorhanden, kann diese nicht repliziert werden. Deswegen wird der Kontakt wie in Zeile 19 als gelöscht markiert und aktualisiert.
%
% Redux Offline
%
\subsub{Daten mit Redux Offline speichern}
Die Idee hinter Redux Offline ist, dass der Redux Store die lokale Datenbank ersetzt.
Sobald der \gls{App}status sich ändert, also irgendwo im Code \tt{setState()} ausgeführt wird, wird er automatisch lokal gespeichert.
Dazu wird intern \tt{redux-persist} benutzt, dessen Funktionsweise in Abschnitt \ref{sub:reduxpersist} erläutert wird.
Der Redux Store wird bei jeder Änderung persistiert und beim Start der Anwendung aus dem Local Storage geladen.
% Es bedarf keiner zusätzlichen Implementierung für die lokale Speicherung der Kontaktdaten.\\
Wie die Daten mit Redux Offline gespeichert und synchronisiert werden ist im folgenden Listing erklärt.
Das Beispiel erklärt das Hinzufügen eines Kontakts. Die restlichen Operationen, das Bearbeiten, Löschen oder Lesen eines Kontakts sind analog dazu.
%
\begin{center}  \lstinputlisting[language=REACT,
  upquote=true
  numbers=left,xleftmargin=20pt,framexleftmargin=15pt,
  caption={Speicherung der Daten mit Redux Offline}, 
  label=code:syncrdx]{code/Redux-sync.js}
\end{center}
%
Mit dem Aufruf der Aktion ADD\_CONTACT, die in Zeile 3 bis 15 erzeugt wird, wird der Vorgang ''einen Kontakt hinzuzufügen'' gestartet.
Die anzufragende URL ist im \tt{effect} Feld des \tt{meta.offline}--Objekts in Zeile 9 festgelegt.
Die Anfrage geht an den Server, welcher die Daten in der \gls{JSON}--Datei persisitiert.
Der Reducer hat Zugriff auf das Aktionsobjekt. Dort ist der gerade hinzugefügte Kontakt gespeichert.
Mit diesem wird in Zeile 23 der \gls{App}state aktualisiert und so lokal gespeichert.\\
Ist die Netzwerkanfrage erfolgreich, wird die Aktion \tt{commit} in Zeile 12 gefeuert.
Die wird im Reducer in Zeile 26 behandelt. Der State wird mit der Antwort vom Server aktualisiert und die Synchronisation ist vollzogen.
Für den Fall, dass die Netzwerkanfrage nicht erfolgreich war, wird das \tt{meta.offline.rollback}--Feld definiert.
Hier könnte man die BenutzerInnen darüber informieren, dass etwas nicht geklappt hat.
Um den Rahmen dieser Arbeit nicht zu sprengen, genügt es jedoch, den vorherigen Status zurückzuliefern, wie es in den Zeilen 10 und 11 steht.\\\\
Wie die Serverimplementierung für den gerade beschriebenen Fall aussehen könnte, beschreibt das Listing \ref{code:server}.
%
\begin{center}  \lstinputlisting[language=REACT,
  numbers=left,xleftmargin=20pt,framexleftmargin=15pt,
  caption={Mögliche Serverimplementierung für das Hinzufügen eines Kontakts}, 
  label=code:server]{code/Server.js}
\end{center}
%
In Zeile 2 werden die Kontakte aus einer \gls{JSON}--Datei geladen. Diese sind als Objekt in einem Array gespeichert.
Bekommt der Server eine Anfrage zum Erstellen eines Kontakts, wird ein Kontaktobjekt mitgesendet. Dieses wird in Zeile 5 in einer Variable zwischengespeichert. 
Wird der Kontakt korrekt gesendet, wird er in Zeile 10 dem Array hinzugefügt.
Andererseits sendet der Server den \gls{HTTP}--Statuscode 400 an den Client. % bad request
Außerdem wird mithilfe des in Node integrierten Dateisystem\footnote{siehe hierzu: \url{https://nodejs.org/api/fs.html}}--Moduls die \gls{JSON}--Datei neu geschrieben.
Nun ist der neue Kontakt persistiert. Kommt es beim Schreiben der Datei zu keinem Fehler, sendet der Server den frisch gespeicherten Kontakt zurück an den Client.