\chapter{\label{chap:implementierung}WIP Implementierung der Prototypen}
In diesem Kaptitel wird nach dem in Kapitel \ref{chap:konzeption} präsentiertem Lösungsweg die detaillierte Beschreibung der technischen Realisierung der Prototypen vorgestellt.\\
Nach der Beschreibung der Realisierung der grundlegenden Funktionen der Anwendung wird auf die Umsetzung der Offlinefunktionalität und des Konfliktmanagements eingegangen.
Im Zuge dessen wird der implementierte Algorithmus zur Lösung auftretender Konflikte vorgestellt.
%
%
%
\section{Die Contacts Komponente}
Die Herzstück jeder zu entwickelnden Anwendung ist die Komponente \tt{Contacts}.
Sie beinhaltet die zentralen Funktionalitäten und entscheidet welche Anzeigeelemente gerendert werden und welche nicht.
Im Prototypen \it{amilia-qouch} besteht sie aus der Datei \tt{Contacts.js} in der ein interne State festgelegt ist. Hier sind außerdem Funktionen implementiert über die der State manipuliert werden kann.\\
Durch den in \autoref{chap:redux} beschriebenen, Redux--spezifischen Datenfluss ist sie auf mehrere Dateien aufgeteilt.
\tt{Contacts.js} ist für das Rendern der anderen Komponenten zuständig. 
In \tt{actions.js} werden die Aktionen definiert, die über die Containerkomponente \tt{ContactsContainer.js} von jeder Komponente aufgerufen werden können um den \gls{App}state zu manipulieren.
Die Manipulation wird in der \tt{reducer.js} behandelt, wo die geänderte Kopie wieder zurück an den \tt{Store} gegeben wird und sie wieder bei der \tt{Contacts.js} ankommt.
Der Einfachheit halber wird im Folgenden von der \tt{Contacts} Komponente geschrieben, wobei für den Redux Prototypen der Zusammenschluss dieser soeben beschriebenen Dateien gemeint ist.\\\\
Die Methode \tt{componentDidMount} ist die dritte im React Komponenten--Lebenszyklus\footnote{ \url{https://reactjs.org/docs/react-component.html\#the-component-lifecycle} -- Zugriff: 28.07.1018} und wird aufgerufen sobald die Anwendung gemountet ist.
Hier werden werden die Kontakte geladen und im \gls{App}state gespeichert.
Sobald sicht der \gls{App}state ändert wird die \tt{render} Funktion der Komponente aufgerufen. \autoref{code:render} zeigt die Renderfunktion der \tt{Contacts} Komponente.
%
\begin{center}
  \lstinputlisting[language=REACT,numbers=left,xleftmargin=20pt,framexleftmargin=15pt,caption={Die Renderfunktion der Contacts Komponente}, label=code:render]{code/render.js}
\end{center}
%

%
%
%
\section{Offlinefunktionalität}
Die Prototypen \it{amilia-qouch} und \it{amilia-rdx} sind vollständig offline verwendbar.
Alle in \autoref{chap:offlinefirst} beschriebenen Grundvoraussetzungen werden von beiden Prototypen erfüllt und sämtliche umgesetzten Funktionen sind sowohl mit als auch ohne Internetverbindung durchführbar.
%
\input{chapters/7implementierung/offline}
%
%
%
\section{Konfliktmanagement}
\input{chapters/7implementierung/konfliktmanagement}
%
% Installationsanleitung
%
\section{WIP Installationsanleitung}
\input{chapters/7implementierung/installation}

%
% Testfälle
%
\section{\label{chap:impl:test}Testfälle}
\input{chapters/7implementierung/testfaelle}