Die folgende Tabelle zählt die funktionalen Anforderungen an einen Prototypen auf, der im Rahmen dieser Arbeit zur Untersuchung der Konfliktmanagementstrategien ausgewählter offlinefähiger Systeme entwickelt wird.
%
\begin{longtable}[c]{@{}
>{\columncolor[HTML]{CFFCC2}}l ll@{}}
\toprule
    \multicolumn{1}{p{0.05\textwidth}}{\cellcolor[HTML]{cffcc2}\textbf{ID}}
    & \multicolumn{1}{p{0.9\textwidth}}{\cellcolor[HTML]{cffcc2}\textbf{Funktionale Anforderungen}}\\ \hline \noalign{\vskip 0.1cm}
\endfirsthead
\endhead
%
% 
  \multicolumn{1}{p{0.05\textwidth}}{\cellcolor[HTML]{cffcc2}\textbf{F1}} &
  \multicolumn{1}{p{0.9\textwidth}}
  {Die Anwendung muss auf mindestens zwei Geräten funktionieren.}\\
  \midrule
  %
  \multicolumn{1}{p{0.05\textwidth}}{\cellcolor[HTML]{cffcc2}\textbf{F2}} &
  \multicolumn{1}{p{0.9\textwidth}}
  {Die Anwendung soll fähig sein, den Netzwerkstatus zu ändern.}\\
  \midrule
  %
  \multicolumn{1}{p{0.05\textwidth}}{\cellcolor[HTML]{cffcc2}\textbf{F3}} &
  \multicolumn{1}{p{0.9\textwidth}}
  {Die Anwendung muss den Netzwerkstatus erkenntlich machen.}\\
  \midrule
  %
  \multicolumn{1}{p{0.05\textwidth}}{\cellcolor[HTML]{cffcc2}\textbf{F4}} &
  \multicolumn{1}{p{0.9\textwidth}}
  {Die Anwendung muss fähig sein, die Kontakte unabhängig vom Netzwerkstatus zu laden, sofern diese einmal aus dem Netzwerk geladen wurden.}\\
  \midrule
  %
  \multicolumn{1}{p{0.05\textwidth}}{\cellcolor[HTML]{cffcc2}\textbf{F5}} &
  \multicolumn{1}{p{0.9\textwidth}}
  {Die Anwendung muss die Möglichkeit bieten, unabhängig vom Netzwerkstatus einen Kontakt anzulegen, zu bearbeiten oder zu löschen.}\\
  \midrule
  %
  \multicolumn{1}{p{0.05\textwidth}}{\cellcolor[HTML]{cffcc2}\textbf{F6}} &
  \multicolumn{1}{p{0.9\textwidth}}
  {F6 Die Anwendung muss alle Kontakte sowohl lokal als auch serverseitig persistieren. Die Konntakte müssen identifiziert und versioniert werden.}\\
  \midrule
    %
  \multicolumn{1}{p{0.05\textwidth}}{\cellcolor[HTML]{cffcc2}\textbf{F7}} &
  \multicolumn{1}{p{0.9\textwidth}}
  {Die Anwendung muss die lokal gespeicherten Kontakte mit denen in der Serverdatenbank persistierten synchronisieren, sobald die Anwendung mit dem Internet verbunden ist.}\\
  \midrule
  %
  \multicolumn{1}{p{0.05\textwidth}}{\cellcolor[HTML]{cffcc2}\textbf{F8}} &
  \multicolumn{1}{p{0.9\textwidth}}
  {Die Anwendung muss die Möglichkeit bieten, die Konfliktmanagementstrategien der zu untersuchenden Technologien zu evaluieren.}\\
  \midrule
    %
  \multicolumn{1}{p{0.05\textwidth}}{\cellcolor[HTML]{cffcc2}\textbf{F9}} &
  \multicolumn{1}{p{0.9\textwidth}}
  {Die Anwendung soll Konflikte speichern, sofern diese auftreten.
  Das heißt, es muss solange nachvollziehbar sein, welche Versionen eines Kontakts konfliktbehaftet sind, bis der Konflikt gelöst ist.}\\
  \midrule
  %
  \multicolumn{1}{p{0.05\textwidth}}{\cellcolor[HTML]{cffcc2}\textbf{F10}} &
  \multicolumn{1}{p{0.9\textwidth}}
  {Die Anwendung muss die Möglichkeit bieten, Konflikte zu lösen, sofern diese auftreten.}\\
  \midrule
  %
  \multicolumn{1}{p{0.05\textwidth}}{\cellcolor[HTML]{cffcc2}\textbf{F11}} &
  \multicolumn{1}{p{0.9\textwidth}}
  {Die Anwendung muss sicherstellen, dass auf keinen Fall Daten verloren gehen.}\\
  %
  % end
  \bottomrule \cellcolor[HTML]{FFFFFF}
  \vspace{0.1cm}\\
  \noalign{\hspace{0.0525\textwidth}\grayRule}
  \caption{Funktionale Anforderungen}
  \label{tab:funcreq}\\
\end{longtable}