\sub{hoodie}
Benutzt CouchDB und PouchDB...\cite{hoodie}
%
% Couch
%
\subsub{\label{sec:couch}CouchDB}
Apache CouchDB\tm ist ein \gls{DBMS} das seit 2005 als freie Software entwickelt wird. Die dokumentenorientierte \gls{DB} funktioniert sowohl als einzelne Instanz, als auch im Cluster, in dem ein Datenbanksserver auf einer beliebig großen Anzahl an Servern oder \glspl{VM} ausgeführt werden kann. So kann die Datenschicht beliebig skaliert werden, um die Anforderungen vieler BenutzerInnen zu erfüllen. CouchDB verwendet das HTTP--Protokoll und \gls{JSON} als Datenformat, weswegen es mit jeder Software kompatibel ist, die das unterstützt.\\
Eine weitere Besonderheit ist das implementierte Replikationsmodell. Dessen Funktionsweise wird in \autoref{sec:replication} detailliert beschrieben. Dieses Protokoll ist die Grundlage für Offline First Anwendungen. So kann beispielsweise eine CouchDB-Instanz auf dem Mobiltelefon und eine auf dem Laptop bestehen und beide können sich bei bestehender Internetverbindung synchronisieren. Da so die gespeicherten Daten aus dem lokalen Speicher gelesen werden, sind ein schnelles Interface und eine geringe Latenz die positive Folge. Wenn Konflikte auftreten, beispielsweise durch gleichzeitiges Bearbeiten eines Dokuments von zwei Personen ohne Netzwerkverbindung, gehen keine Daten verloren und es liegt an der benutzenden Person diese zu lösen. CouchDB ist für Server konzipiert. Für Browser gibt es \hyperref[sub:pouch]{PouchDB} und für native iOS- und Android--\glspl{App} wurde \hyperref[sub:couchbase]{Couchbase Lite} entwickelt. Alle können Daten miteinander replizieren und verwenden das CouchDB Replikationsprotokoll.~\cite{couch}\\
\subsub{Replikation?}
\subsub{Eventual Consistency?}
%
% Pouch
%
\subsub{\label{sub:pouch}PouchDB}
Als Ergänzung zu CouchDB kann PouchDB verwendet werden. PouchDB ist eine Open--Source--JavaScript--Datenbank, die so konzipiert wurde, dass sie im Browser läuft. PouchDB ermöglicht es Anwendungen zu erstellen, die sowohl offline als auch online funktionieren. Daten können lokal gespeichert werden, sodass alle Funktionen der Anwendung auch im Offline--Modus zur Verfügung stehen.
Daten werden unabhängig von der nächsten Anmeldung (des nächsten Onlinezugangs) zwischen \b{Clients}, CouchDB oder kompatiblen Servern synchronisiert.
PouchDB läuft auch in Node.js\footnote{JavaScript Laufzeitumgebung, steht unter \url{https://nodejs.org/en/download/} zum Download bereit} und kann als direkte Schnittstelle zu CouchDB--kompatiblen Servern verwendet werden~\cite{pouch}.
\sub{\label{sub:couchbase}Couchbase}